林鄭月娥稱她的個人資料網上被公開 實在令人擔憂

行政長官林鄭月娥在社交網站表示，她的個人資料近日被放上網上通訊群組，實在令人擔憂。她說，擔憂的是「起底」這種行為對社會的影響。

林鄭月娥指，過去幾個月，有人肆意對官員、警察以至所有與他們意見不合的人「起底」，甚至連他們的家人、小朋友都不放過，認為「起底」的目的就是消滅其他人的聲，但受害的是整個社會。

她引用早前上訴庭處理一宗有關警察個人資料的案件時，法官的說法：「當許多人、目標群組或社會某個界別被恐嚇而噤聲，或因害怕被『起底』而不能公開、坦率地表達自己的意見、做他們想做的事或以他們渴望的方式生活時，社會會出現寒蟬效應。如果不遏止這個行為，它引發的不信任、恐懼和仇恨之火，很快會令公眾對法律和社會秩序的信心消失殆盡，從而導致我們的社會瓦解」。

林鄭月娥呼籲大家警剔，不要被情緒影響是非對錯的判斷。

做對了

最重要係佢老公係手足既角色被踢爆

篤灰

燒埋689個起底網

佢自己夠公開話係中紀委叫立送中條例

為自己開脫責任出賣上級